有無巴絲仲未搵到工(4)

又一個新post了

留名搵工

返乜鳩工？抗爭啦仆街

捉你班仆街出黎批鬥

但冇錢就抗條毛咩

新post留名
4個月啦已經

幾時先唔駛入黎

坐監有工返
有錢收 仲好

搵工搵到喊
個個都要請有experience
你唔俾機會新人又點會有experience啊

有offer 但係唔知take唔take
唔take就真係要等過年後
呢個時勢係咪最好有offer都take

fg 就take

有經驗就慢慢搵

其實基本上有得in 就代表CV 無問題，之後就係interview係咪估中佢份工既工作內容

繼續留名

見過啲鬼佬工都常唔會要求指定年數Experience，有能力就做到，同埋唔會問空白期，可惜最後能力不足冇offer。

fg 留名...

fg嘅大家係讀咩科？

希望聽日有offer啦

HR😂

Refer teller
留tg

我都社科 hea左半年了 想搵hr

做左兩年野 話多又唔多
但係又唔算fg 可以點

搵teller工？

放假都唔得盡興

加油巴打
搵份兼職做住先

我refer

Fg 畢左業後去左做補習社同短工
無咩前景，但依家想轉工都揾唔到
好多公司依家唔請人

Fg路過留名...

半職好難搵架

Thank you

背景一樣
酒店科真係垃圾

我終於搵到工

職業：見工師

咩工

Second tier CPA firm expected salary寫幾多

又一個Week了
2019都就完仲未搵到工

議員助理邊到搵

展望出年啦
依家再搵無意思

新人入黎圍爐

講真...有咩唔惡做...

行行都話自己辛苦架啦

聽日番工yeah~~~

teller 要ot又要跑referral數

係 當年第一份工 渣打teller
返8:45-18:30（半個鐘OT)
要提早返去換衫 開會
追數唔係大問題
我覺得要提早返去換衫先係問題
仲有帶飯係無咩地方比你食
你無可能對住客食飯 休息
後面office細到爆

跑數真係唔難
兌大額外幣都計數
做住先 無問題
長做到老 真心不了

Congrat

咩工?

1月先搵工

話咁快過年...認真考慮下避年

返左份伏工
成個部門無人做得長過三個月
本身諗住新年後拎埋bonus就走
但成個部門走剩我同呀頭
好想裸辭

玩能完連teller都唔so我

做渣打 必請 又有黑C妹識

巴打做機場？

黑絲妹

Your Fate

多唔多野做先
一個打十個就不了
不過你可以hea做搏佢唔會炒你

真係必請?
係咪太chur無人肯做

同我一撚樣wo

2020 再搵

SCB暫時坐滿人了
其他banks請fg做teller的都無之前咁active，如果想搵full time bank job的，可以tg我🙇🏻‍♂️
Telegram: directorss

但我上jobsDB 搵唔到渣打teller ge

感動今日晏晝收到offer，仲要係做自己興趣相關嘅ngo，福利又正正常常，感恩了

上佢銀行個網搵

搵左幾耐？

基本上8月到呢個月都keep住send cv，我自己揀住嚟send，都send咗有20份，得3個有回音，頭兩份in完無消息

好似19k

好似都係搵唔到
可能學上面話齋請夠人

連啲文職都好少請冇經驗咁 cv都就快send唔撚出 已經睇唔到有咩希望 想打份工都唔得 屌你老母 好撚想死

未試過搵唔到工 以前sd十份cv都中5-6份 in埋就中2-3份
而家jobsdb好多工請人 但都冇乜回音 得d agent打黎問下 究竟係咩事

保安都算文職
幫手登記訪客
做商場CS 接線生都可以選擇

聖誕新年係咁 年年12-2月都係一樣
最少到四月先多工

想搵邊行

前晚鳩SD左十份左右CV 琴日收左幾個CALL 有INTERVIEW了

早幾日IN左兩份 一份係保險秘書 個保險佬閪撚到仆街又係咁話我FG冇經驗 話佢JOBAD寫明要3年EXP 屌我CV寫明係FG 係佢叫我上黎IN我先IN又係咁話乜鳩佢地AIA有個PROG專FOR UGRAD，我連呢個PROG都入唔到我笑一笑冇答佢 佢話係咪聽到冇晒興趣 我話咁不如唔好晒大家時間啦 佢又即刻話你咁既態度唔得！嬲到我當場屌柒佢

係咪又想水你轉工賣保險

social sciences

新年第一個工作天都係無乜心水

賠足錢 無得搞

好有誠意

試下勞工處

Agger

當場屌鳩佢老母啦

次次見到個post我都覆

想搵份5日13k文職send下cv都咁難

Fg搵唔到一份岩既hr工唉 好窮 一月開始還grant loan了

HR 好撚閪嫁

九月尾grad到而家仲未揾到，等陣second interview 求取暖

咁夜？

2100 sec in?

啲hr真係麻撚煩，個市咁差反正都唔洗請人，炒撚晒佢就冇撚有錯

[member] 做老師 ? [member]

依家出面唔請後生仔

開始多19fg 蒲頭

好想入klook foodpanda 呢類公司做

外國撚

Master?

Yes

英國邊間？

識我就放過我啦
唔自爆喇

咁又一日每日一到1700同0000都覺得好灰

19fg廢青好辛苦
唔想做本行 乜都搵唔到

利申工程狗

Construction?

19FG係咪依家先搵工多

應該唔會啦咁啱啫

本身讀HR?
如果本身唔係讀HR都幾難搵到...

1. 有無讀IT的？ 我幫間bank請緊人，fg are also welcome，但只限IT related degree holder，要睇埋transcript既
2. 另外如果唔嫌basic唔高 (有incentive的)，有啲banks有請緊junior sales

如果有興趣可以搵我問問 (tg: directorss)，msg時請講一講自己background and 搵緊咩位，thanks all 🙇🏻‍♂️

唔係

過埋新年應該再多啲

唔應該係九成都搵囇咩 成日覺得自己係成個香港唯一未搵到工嘅19 fg

正常都應該搵哂
但自己.....
見到有d已經差唔多返咗半年工

做一次而啲工可以練下膽同面皮
之前返工見好多人都串過馬撚
返第一日要ot第二日就辭職，hr想佢留多一星期幫手佢即刻串個hr
放工即刻畀返張卡hr再大聲講句我走架喇喎

19fg仲未搵工 好驚搵唔到

係

算吧啦,你in果個應該唔係AIA office工,應該係d 做大左既agent自己開公司租office再請人入team果d,果d就緊係串過馬撚,自己做大左呀麻,年件MDRT又咩咩咩,食下線水,就緊係串

做一次呢啲工命都短幾年
7*24小時提心吊膽

所以要睇你咩人
有人真係會賴皮到無賴咁
我自問自己都幾賴皮
返工都係唔知唔關我事唔理我睇唔到

有冇人連interview都無收到

其實文職搵番5日13k既工係咪太大諗頭屌

政苦ca都無呢個價

point 1都13k啦點會無

Specialist，入去寫coding的

係學校做個ta 都 15啦洗碗都15啦 你叫13..

如果hd / top up叫15會唔會高

send咗幾百份cv出去得2份叫去interview 好灰機

非八大垃圾科咋
有好多學歷只要求中五
驚唔夠爭

想跳槽了 希望下份可以有25000

如果返咗超過五年兼職想轉返全職 hr問起原因可以點講比較好?

真實原因係懶

想發展好d
收入穩定d囉

Tech 請緊人
好多地人 啦怕辛苦既話

邊間？

有冇順利搵到工 同埋可唔可以講下讀邊方面

等我比自己多啲信心先

19 grad 仲未搵到

試過開15K被壓價
不過細公司嚟

文科grad 都唔知可以做咩

做緊物管仔 係幾hea 食飯 個半鐘到 做d野又易 返5日 都有20k

咩部門？

想做

有冇人連要搵咩工都唔知，又想逃避現實

新年失業

唔做返本行就無哂方向

me 但迫於接受現實 就嚟無錢

但願如此呢~!! 嘿嘿 XD

咁樣HR問你點解你想做呢行~?!...
咪O嘴~?!.....

成班人都離地既~!!!......

一定要OT做死你啦~!!! 屌~!!

係架，唯有作下故仔咁囉

有錢邊個想返工

繼續失業，高不成低不就

訓唔撚著搞緊自己個Linkedin
搞完心諗屌你其實香港有冇人睇架

係，完全無方向 對自己人生條路

agent會

覺得搵工真係好撚辛苦好煩
日日逼緊自己 好攰
幾時先精神上有得唞下

行行都有嫁啦 又想唔受氣又要高人工 都幾難 政府都好受氣

管理處

同保安有咩分別？

保安有過2萬 返office hour放 bank holiday 都幾好做
反走幫人打工都係狗嫁啦 唔係專職人士咪又係垃圾

走*正

我見過9k都有啊

抖下要再加油啊

失業既巴絲會唔會過埋農歷新年先搵？

多數都會
但依家都會睇下先

照搵住先 頂唔緊

same 失業仲要俾人呃錢 想die

呃咩錢

如果做住保安先由擺牌到返工要幾耐

攞

上堂兩日 去狗總交野
再等三日

thx 希望唔使去到呢步

呃咩錢？

返一至五？我又想做，請問喺邊度做？

做物管係咪唔一定要保安牌架
見有啲寫明要 有啲又冇寫話要

上商好缺teller啵
有冇打去問下hr

無呀就咁send左cv然後一味等
其實我係味要主動d

For teller 轉職表

多數都唔洗 要都入職會幫你報

好難問架，除非in完當做個follow-up就可以

Update:
SCB & 大新已經唔太要fg，早排已經請夠人🙈

見完話請,跟住等左兩個星期又話唔請

搵到個更好

遲左
求物管嗰邊得米

Hea hea 下又一日 冇目的咁過咗一日
我想搵嘢學improve 競爭力

你地平均send幾多cv先有回覆

所以我近排決定每日都出去唔同地方搵共享單車踩
又平又可以散下心

上兩個月我一共send左16份
4份有得in，1份有2nd in
然後依家成為專業既量地官

岩skills sd嘅通常兩三份就有

邊種物管？你有degree?

物管又要大學畢業 ？

準備山長水遠去見一份自己無乜興趣又未必請嘅工 是否不智

有呀 乞食科social sciences 乞緊食

管理處文職

叫我預1至兩星期second in通知 是否冇機？

過左兩星期先問啦

有無巴絲搵緊工
我公司請緊人，返5日office hour ，每月有commission 但唔洗跑數，文職，要大學畢業，fg無經驗都得
美資公司無咩職場政治，好穩定

物官狗也不屌,仲要係maintenance
大學畢業係基本啦依家
寫就寫hd.但多數U GRAD IN

好過做construction啦

幾多錢？

咩行業/DEPT?

加我tg 傾 laladede

當拎下經驗

好似positive feedback

明明cv寫齊哂啲野
點解仲要打電話黎問
有個仲唔知我係fg/讀咩科/以為我番過ft
然後講話如果有interview先再打電話黎

呢啲情況平時多唔多
我依家有兩個電話都係咁

男人老狗應該搵咩工？

含得撚好不安

應該掉返轉
Hr唔係想知你點解唔做pt做ft
而係點解做左五年pt
係hr眼中一定係懶同hea，佢地可能會覺得而類人無上進心，又無乜負擔
可能請完幾日就唔做
利申 我答左屋企問題就算

新年之後係咪會易啲搵工/多啲好工
要同其他人爭會唔會仲難

Ching有offer了？

有冇人返過六日工 係咪會返到懷疑人生

放假完全唔會想出街

一定要大學畢業？基礎文憑可以嗎？

好正呀我都想做，你係邊種管理處啊？商業大廈 商場 住宅？

豪宅， 工廈同商廈好正 想做好耐

邊行 有無多啲details 仲請唔請人零經驗嚟緊就grad

香港地u grad就夠晒 master,phd係做緊野進修用,直接讀完grad多數都係fg價,不了

有冇人知永隆it graduate trainee 幾錢， 唔想做it 但無咩選擇

Data science

物管係做d乜？

research postgrad根本無可能做緊野果陣讀添啦

interview 好緊張可以點驚俾人知道我咩料都冇

In完份 local CPA firm有 offer要唔要好 ...

想唔想行cpa條路先

想呀 但係間野比較細 大啲嘅就過唒 deadline
呢間要我後日覆 但我下星期有得in間 second tier嘅 所以唔知點好

袋住先 如果in到 大不了咪走 先一星期
In唔到 又無袋 就難搞

垃圾social science 既 垃圾科FG 可以搵咩工？

I大工程19FG
工程垃圾人工 時間同人工唔成正比 讀完跳出工程界
搵緊其他工 （唔知搵乜好）

其實係咪同讀邊一範有關？
我d fd讀完出黎依家都撈得幾好

返6日唔撚易
講真做工程20k好基本，20k都做到想quit
何況低過20

巴打返邊類工程

Send左15份hr 得1份打比我
利申：社科

Apply過無回音 再apply 會否很戇鳩？

唔會呀 禁個制姐

JobsDB 幾份工view完cv之後無回音
人生已完

same

而家寄十份都未必中一個call
到底呢個係咩世界

你地如果岩岩搵到份工
之後又有幾份interview仲要有興趣
你地會唔會瘋狂請假去interview?

屌..咁撚似我份工既

19FG 濕鳩marketing 仲未知自己想做咩 好困惑
唔太想返啲好悶嘅office 所以有一份返一星期就quit咗到而家

頭先收到一份call

請SL
一日兩日應該唔會懷疑

你地平均apply完 佢會幾時打比你

11月公司炒曬所有同事 到依家仲失業緊

+1

一個不留？

成間公司無曬人了 本身淨一個都轉左約

係日本生存緊

如果有日文基礎又想去日本做既話可以留TG

平均都係兩三日左右 有時再快啲

依家反而想問通常見幾多份工先有一份係請

有無人in過aia嘅personal assistant?!

居然收到foodpanda apt test

睇下有無任何專業技能
文員可能要十幾份以上first in
要專業技能我諗10份screening test/phone in/first in內拉

咩職位？

Content Operations Executive 或 Vendor Operations Specialist

唔知係邊個

入到去你都呃唔到人 有幾多咪寫幾多 無謂呃呃氹氹

之前讀機械
之後畢業都搵左技工個邊啲工
但係見完都覺得唔鐘意

正常係過埋新年先搵工？依家果d豬頭骨？

其實係

今年未必
始終經濟下行

踏入2020其實都多左工

你靚唔靚先？靚就危啦

原本做緊份17k sales, 呢間出15k

入嚟取暖先
見近排好似多返小小工咁，但都冇話 fg welcome

而家有經驗都唔易揾

sd cv sd到頹

Send到好攰 💤

心累啊c打搵邊類型工？都係19 fg？

文員post 都冇咩reply?

Diu 真係頹到要搵teller

唔好咁打擊我啦大佬

上星期見完工，見工過程超級順利，你feel到佢會請你個種
見完後，同日好快就打俾我話會做reference check，ok就會簽約

點知，就冇之後了
我完全唔知點解會咁
份工係我最想見得成個份
我同舊工司關係ok架，照計無可能會出事

喺其他post有睇過啲人話一般check都要兩三星期，如果真係好想做建議打去問問進度？

原來有可能要咁耐？
咁我再等多一陣先！
因為先前兩份工，我都係見完既第二日就check完/直情無check

我唔敢打去，廢時好似好渴、冇人肯請得佢肯請咁

Teller都請夠

Ching講大行？

佢早幾日打黎phone in 我食緊kfc 亂鳩咁答 但佢個hr姐姐仲好好人咁：你講得岩 你建議都幾好
有d喎好意思

係咪係jobsdb寫高薪請秘書果個
你碌上少少睇我上星期去左in超差experience

Hea條撚 睇你做咩盤架咋 就算單幢都好撚柒多野做 住客有咩頭暈身慶都係搵你 升到senior又攞十幾廿萬出黎物管degree同入佢個經理會先可以升pm 唔升就一世spo兩三萬 唔係山窮水盡都唔好入行

絲打係cwb in？係咪呢個？

唔係 但job duties一樣 勸你唔好浪費自己時間去in

Ok thank you

Add oil

想搵design工都咁難，睇嚟要大執Portfolio喇

睇多1個星期先，或者到時打過去了解下

send極cv都無反應

都唔知降唔降要求好
想要15k既文職真係好難搵
一係人地就唔so我
依家連cv都send唔太出

前兩日in完，見到又post job ad

文職都咁難搵
fg點先同有經驗既爭得過呀
就快下一年既fg都黎 屌

恭喜

搵緊設計工send極都係無聲氣

仆你個街原來連登講既野係真
之前有份工in既時候柒柒下
D senior個樣又勉勉強強咁
點知就係in得柒下柒下呢份請

個世界就係咁奇怪

Jobsdb好殘酷，公司收到你CV會同你講

起碼你知佢有睇,睇完一排無回音就可以死咗條心

點解jobsdb 既工剩番agent 同中資
屌你個閪
中資有大陸無限回血棒既屌你老味

假嫁個shortlisted d employers鳩㩒嫁咋

好多apply via email我都照用jobsdb
不過有試過真係沉底

咁先好
唔駛我resend

咁閪 咁我肯定7日AL添

完全明您感受
抱抱

同埋有your application was not suitable
我快d死心再搵過更好

Sd啦 執靚仔d個cv chur下佢

邊個求職網比較好

In完等有冇offer 都好大壓力

試下囉 冇死既

問題係冇乜job opening，已經係咁執portfolio，不過又唔想報啲要去中國嘅工

希望新年前有著落，唔係比人煩鳩死
：喂呀X你今年人工加左幾多呀？

Interview前都有啲野要準備，例如一啲幾乎必問既問題，你要點答呢？如果有需要可以問問我😂😂

講缺點好難
自己講完都覺得假

啲老屎忽仲要好proud of自己搵萬零2萬 做到冇大志呢行會

同問

有嘢想請教, 如果被公司裁員 公司需要依法支付補償金, 但僱主可使用強積金供款部分的累算權益，來抵銷支付予僱員的遣散費和長期服務金.

想問個形式係點? 僱主是否會從僱員的強積金戶口扣減僱主強積金供款部分的累算權益, 另用現金支付相關總額的補償金給僱員?

講缺點唔會講真缺點，而個缺點係再突顯你的優點

Fresh grad係無咩野講，所以更需要有技巧，例如講完讀咩科，之後講自己搵工方向and之後的計劃，當然唔好過份離地and要related to你見緊果份工/行業

追post 啦

Why!?

我想搵啲可以學到做clerical work嘅工eg assistant
奈何我已經in咗十幾次
特別係in嘅時候畀HR問到底份工嘅position要做乜
好多時都因為係去in之前嗰一個鐘先準備
事前又冇睇清楚人哋要做乜 apply工嗰陣又大包圍

已經fresh graduated咗第四個月依然都處於失業
但interview又說服唔到人點解要請我
加上我本身返part-time少 能力冇自信又低
我只係想搵份工學嘢咋

一份正常番五日既工都冇
日日都send唔出cv咁制
食得屎啦

我講得出晒份工要做乜，做足功課，咪一樣唔請

fg返緊份5days臨時工不過做得1個月
返完又唔知點算

大陸好似係7日

Design呢行同社會係好息息相關 講最普遍graphic/video
少人落廣告 少出新產品 好多公司都係宣傳方面cut budget
所以少Job opening都正常
你仲搵到工又正常人工真係算你執到

你都講得出自己見工有咩做得不足啦 改返好佢咪得囉
講得出份工做咩 要做功課 已經係基本
我會建議你唔好一日sd十幾廿份 因為你都唔知自己apply左啲咩
我自己會一日2-3份 或者 一禮拜7-8份
最好有揀過先sd 如果唔係冇睇清楚啲閪opening 間野叫你上去 又係浪費時間
如果唔係你唔會知自己apply左啲咩 我已經試過咁樣
同埋見工有自信好重要，有自信唔係自滿
要比人feel到你勝任到份工，請既機會先會高架嘛

老實講睇你咁講 可能因為冇點返過工所以好怯
如果屋企無經濟問題，我建議你搵份簡單啲既Pt，搵啲員工比較多啲既類型，入去做返幾個月甚至半年先
你唔介意人工低，戲院係唔錯既選擇，由年輕同事到唔同年齡層既客人都接觸到
係學唔到咩技能，但你起碼都會學到點處理人際關係、點做人、甚至草返起個自信先

如果你本身自信低，唔好一黎就返長工，由Pt做起先
如果唔係，你會返工返到好辛苦，好易有焦慮症 抑鬱症
因為返工係好撚柒麻煩，只要你係打人地既工就要做好自己工作之外，仲要同同事上司來往
如果你人際關係處理唔好，就算你曉飛都好易比人攻擊到體無完膚
如果你自信低覺得自己能力低，最好返Pt學下點做人 點同人相處先，至於自己能力方面真係可以慢慢再提升，
天生我材必有用

邊行

咁答唔好 太誠實 咁同答 我窮所以返工無分別
要識包裝 可以試下話嗰5年學嘢 或者追興趣 或者試下創業 當然老作就要講啲證明唔到嘅 例如你學話學語言 佢叫你講一兩句就露晒底

好撚慘
臨生小朋友先黎失業
而家生左都未有工見

人事又係好撚煩,同同事無咩交流被炒,on9

點解身邊個個人都講到搵工好易咁

我做緊個份垃圾頭一年冇AL
未過probate 紅日扣錢
冇medical

Wtf 無AL真係第一次聽
咩工黎

走啦屌 我上份工都第一年無AL 無Medical我以為已經好閪
我而家個份都第一年冇al但有幾日special leave請
估唔到仲有工未過P紅日扣錢
垃圾工做黎做咩 黎緊新年都4日紅日啦

1月扣4日
12月扣2日
人工仲要比出面低..
冇al 冇medical

有咩專業先

本身行業就係一直萎縮緊

易搵到工同搵到好工係兩回事

你咁都肯做

搵工易
搵好工難

我都係...
見工個時仲俾人問，黎in 文員唔覺得好浪費咩...？

文員都有分好多類
如果佢講最低級 影印 入數 買下文具
咁就有浪費啦

之前apply過
最後無去in
有打返去同send email話搵到工所以唔去
（實際上係請唔到假）
依家想apply多次會點

政府上至EO下至OA都係做呢啲咋

你考到先算啦講緊出面呀大佬
有錢打風流工 有咩所謂

搵咗三個月都無回音

加油大家

小弟17fg, 到18年2月新年後先搵到份12k 既工，19年屋企有事冇做大半年野，同年既朋友都做緊第三年野，而我先得一年垃圾文職經驗結果，我咪又係咁樣過
相信，亦唔希望有人會有我既經歷

繼續努力，唔開心就搵個枕頭喊完喇，就再繼續搵工啦

Wanbo Exhibition (Hong Kong) Limited
有無巴絲聽過呢間公司？ 或者做緊？

IT related 有冇人岩 16k
fg 唔洗經驗（識python sql bonus)
有興趣入行就ok

等interview call先慘

Aco都咁多人爭
而世都唔使諗

俾你估中左 真係dklm 7日都敢拎出黎

今日去in?

依家apply既工 HR會唔會等新年後先做野?

用咩language?

已經開始唔知in黎為乜

大家每份工既period 好短？

係 一直都搵唔到ft
好彩有份pt吊命

有興趣

19fg add oil

Master 9月grad 到依家見咗3 4份Marketing工 send咗勁多cv 好多都冇回覆。。好頹

唔好話要學歷工
濕鳩裝修/地盤都少好多工

聽日有2nd in
尋日先1st in完
想問下2nd in多數係問啲咩野
因為係1st in 已經介紹晒自己 好詳細咁講晒工作內容

利申：未試過有2nd in經驗

咁快就通知 我都唔知要等幾耐
send cv等1st in等2nd in等offer
見工真係好exhausting

唔同interviewer嘅其實再repeat一次都得
如果係line manager嘅咪預備d technical d嘅野

就係1st in 已經見左最大粒
又問晒啲situation問題
所以仲緊張過1st in

係 我都嚇左嚇
因為真係好想做呢份

好緊張，希望一擊即中

祝你好運啦

有冇人係非專科,HD/TOP UP,你地搵咩工多

ad 文科 搵補習/文員

絲打搵成點

秋天又懶放咗個假 依家搵極讀果行都無乜回音+無乜工
好無開始搵d文職做返一年半載 20fg都準備出黎了
依家都係靠炒下散吊下命仔

19fg?
做住搵都好既，好過空白期
我都係秋天放左個大假

係 屋企唔等我開飯 再加上好熱心香港 養懶咗個人咁就奶野 99下又新年 空白期都唔知點拆 講話打散工會唔會有HR會問拎證明
有冇得可以講好d呢 依家都係照直講休息+打散工再吹下自己進修下d語言同skill咁
定其實半年空白期真係可以唔太重要

我都係半年 ，同你差唔多原因
話去旅行，散工。諗住提埋屋企人有事（其實真係有），唔知過唔過到骨
我都係搵下文員，物管，有諗過去做下啲學徒咁既野

我都係呀見到d人有目標，知道自己想返咩工，或者有份想返嘅工，覺得幾好，至少會有d靈感去答個條where do you see yourself in 5yrs既問題...

村長加油
我三月過bar了
咁快做左兩年
之後 同你係度吹水

對於唔閪既Hr 半年唔大問題 我做過兩份工 見之前都係隔左4-5個月
大唔大問題真心睇hr點諗你 做啲CA OA文員應該冇咁嚴既

咁見邊個
hr?

失業左半年 黎緊2月終於有工返
雖然係合約工

唉 上星期四in 又係無消息

Top up social sciences 做物管管理

我次次都係hr>line manager>department head/director,

屎坑塞左，流水，地下有水，d花謝左都係揾你，有手有腳就做得，大約14,5k, trainee program x勝18k

點解釋grad左半年都無返工？
人地會唔會覺得你差先咁耐搵唔到工？

唔會，等人用一樣會請

搵我再比工程部 ，我負責出通告 同會議咁囉

睇返上面搵工既巴打
我都係覺得都係睇個hr點睇
但當然解釋點解半年冇返要解得好啲

first in 見左manager
second in應該會見hr，循例傾下計，份人正正常常都幾大機會架拉
比信心自己

唔關事,落廣告係落1個period,果個period完左先會冇
依家份工我有埋offer之後果,仲出現係jobdb

果1個月

5年希望最少升到一個officer or senior officer職位
同時間會進修， 無大學學位就話會part time讀(想條路易行一定要讀)

如果普通公司請FG都係交戲， 著得整齊， 識講野就得

都仲搵緊
大家會唔會搵call centre做住先

林鄭有失業津貼發放攞得就攞啦

理撚得佢，申請左先

攞得黎都餓死咗

CS岩唔岩? 15-18K
有d似receptionist咁

我都想試

咁個post details?

入紙無成本
拎到就拎，食窮政府

請女仔 講漏左

講漏左 請女仔
時間預8:30-6:00/9-6 咁樣
紅磡 港島都有

jobsdb終於有shortlisted，係咪代表有得in?

可能
我之前都試過有 但就黎一個wk 乜都冇

英文差，做written test即死

sem seo 呢d有冇基本概念
我當然唔係叫你吹到自己好勁啦
因為呢幾樣野同marketing呢個字真係掛勾咁濟
我覺得你可以上網了解左先, 再照直講自己有呢方面概念, 但無相關經驗
好過直接一黎就話唔識

咁真係無計
下份會更好
呢2個week我call都無

有冇大學文科撚係到
極到迷惘 完全唔知搵咩工做。。。。

呢排好撚多call center

反而係見返manager

我係調返轉
Btw 多謝巴打

有無人聽過arrow electronics

in完？覺得機會大唔大

OT 巴打搵到未

FG?

yes…

岩岩搵第一份工定轉工

應該係講今年grad
文科撚零專長 完全唔知做咩好
依家目標都係入境 海關
但係一黎競爭大 二黎番shift其實好傷身

屌 我讀埋今個sem grad依家已經好大壓力
仲訓唔著

再搵下份工

我地19fg仲圍緊爐
你啱啱開sem就咁 我地真係集團自由落體都唔掂

因為我完全冇方向 同埋一諗到要番full time就想jump

做住先啦，試用期內決定繼唔繼續嘛

take一定take 做住先啦
你點知幾時再有offer

正苦都好撚難爭
fuck my life

2019 grad 依家仲做緊廢青

開始咗搵工未？
廢青太爽 真係好似返唔到轉頭
最怕最怕係再搵唔到就再次逃避現實
到時真係空白期長過萬里長城
到再想面對問題果陣就更加無從入手
只會無限loop 個波越滾越大

Arrow李生有份

無錢針得仲快

三大都好多人報aco
你就知幾多人乞食

Mesoc sci grad
多數都係搵admin/clerk/executive staff

係囉 淨係底定加埋comm都係得11-12？sales出面叫緊18架喎

Aco幾好 做過世

已經有樓就係

兩公婆aco 頂薪都6萬， 遲d 仲會多d

講頂薪
到你拎到頂薪個時係做咗十幾年
咁前期啲夫妻生活點搞，無公屋食得屎啦

咪租住先 兩個人點都拎到萬幾蚊出來啦

Aco 唔洗諗公屋 20 30年都未必有 個編制太大

見佢有個position consider fg想試下

個個都等過年
係咁架啦

IT 專科好易
非專科 無幾年都唔洗念

搵工搵到超越左灰 開始嬲
睇到全部都係西工/要經驗咁制
大佬呀比個機會黎啦

要經驗都照apply
不過咪石沉大海
屌又1day...
空白期就黎長到自己都唔好意思講

有無搵工agent介紹

可能下一份仲好呢
之前都有一份都係好想做好希望見得成
最後in到口啞啞
仲要出到個價只係比我上一份工多一千人工
然後去in而家果份工果日本身出左門口忽然唔想in 但見出左門口就照去當練下interview
點知in完又覺得ok ，最後無壓價就請左
，仲要返五日，零ot，一分鐘都無ot過

會計bbq畢業here
一唔做audit 條路就同你一樣
到底BBQ 呢科累死幾多人？

有冇18畢業係到

唔入audit 好難拎牌
如果你想做in house 會計但冇audit 經驗一定比人問長問短
又話audit 經驗寶貴 唔好響in house 浪費時間
咁你個post 又話請FG

18 GRAD 懲教主任冇咩問題啦

有幾好？

終於有Second in
但個interviewer係General manager 淆淆地

工程定管理處？

物管好缺人 好易請

好pay? 我見我到個工程主任都有24k

咁我又無咁多...

咁不如搵下有冇d contract/ short term做著先
話唔定3/4月會好D

睇下有冇part time admin個d做住先啦
過年做u記都好啊

主任都係24K?!

Excel
View look up
下面果個係excel其中一個function
識既都幾加分好似
我覺得睇公司 有d唔介意請個乜都唔識既人返黎由頭train起 有d就想請個乜都識既咁佢就唔洗train
但好多都係乜鳩都唔識 入左去慢慢學
因為你冇做過既話好難識

我乜柒都唔識 interview 佢問我識唔識 我全部答唔識 佢in完我話仲有兩個can要見 呢個禮拜比答覆我 點知隔幾日就有offer話可以慢慢教我 我都仲慢慢摸索緊 一齊加油

Teller

工程師另一個價， 主任係講緊high-dip 個d

High dip都主任

Vlookup係vertical嘅lookup唔係view
其實入門嘅excel可以上youtube睇片學 好簡單

View look up

讀U唔會用excel 嘅咩

清咩工種

眼訓到打錯返工好攰呀！！！！！

會計都係咁？！
當年諗住畢業有個學位，到時先算...
點知...好似咩都冇學到咁...
自己hea到連intern 都冇搵

You are not alone!
我都係仲做緊pt 既廢fg

咁你諗下係咪自己問題

都唔知點算

有邊個fg有經驗
唔好賴自己無經驗
諗下自己send cv/見工有咩不足仲好

同社科差唔多

曾經半年